女權分子批iPhone XS大屏幕歧視女性 網民：何不用Android？

蘋果公司推出的iPhone XS、iPhone XS Max及iPhone XR新手機將於明日（21日）在港公開發售，其中以6.5吋屏幕的iPhone XS Max最觸目，但該款手機近日被女權分子批評屏幕過大，不適合雙手纖細的女性，屬性別歧視。蘋果公司暫時未回應批評，不過有網民指巿面有很多款手機，何不購買其他牌子的智能手機。

蘋果公司在香港時間上周四（13日）舉行發布會，介紹新手機iPhone XS、XS Max及XR，屏幕大小分別是5.8吋、6.5吋及6.1吋，比過往iPhone更大，同時在官方網站剔除4款舊型號手機，包括4吋屏幕的iPhone SE，意味會停產。

消息傳出後，除了有炒家關注新iPhone能否「炒得起」外，更引起女權分子的不滿。女權分子卡洛琳（Caroline Criado Perez）在英國倫敦國會廣場內、一座約百年前當地女權運動領導人福西特夫人（Millicent Fawcett）的雕像後方向傳媒表示：「當我使用iPhone 6（屏幕4.7吋）時患上『重複性勞損』，但轉用iPhone SE，情況得到改善。」她認為「手機屏幕大小的確會影響女性手部健康，而女性比男性買更多iPhone，我感到很困惑，為何蘋果公司沒有為女性著想」。她認為女性應該為此感到憤怒，「我們和男人付相同價錢，但產品不利我們」。

卡洛琳指智能手機十分重要，「但現時我需要作出選擇︰在適合普遍女性手部大小、2年前舊iPhone產品停產前將手機升級，還是買一部會導致你會有『重複性勞損』的新iPhone。」她指在21世紀的今天，有關情況是不能接受。

英國工黨國會議員傑斯（Jess Phillips）亦認為，科技設計公司所發明的產品都是以男性標準為主，公司應搞清楚他們所認為的「正常標準」囊括所有顧客，包括女性。

女性平權黨主席蘇菲（Sophie Walker）則指，蘋果公司英國總部的兩性員工薪酬相差24%，而花紅上，男性員工更較女性員工高出57%，她不認為男性管理層在考慮產品時會考慮女性顧客，亦覺得若蘋果公司沒有女性管理層，以至女性在商業、政治及其他公共領域上都沒有得到平等待遇，她們的需要多數被忽視。

婦女權利組織福西特協會執行長山姆．史穆德（Sam Smethers）認為，無論是服務、產品還是世界各地的工作，若由女性負責設計，對象亦針對女性，將改善她們的生活。

新款iPhone被指歧視女性的言論起網民討論，有人在卡洛琳的Twitter帳號留言，指「這是否笑話？如果不是，我感到震驚」；亦有人稱「市面上有不同屏幕尺寸的智能手機可供選擇」；有網民指「如果iPhone不適合普遍女性的手部大小，蘋果公司是限制了自己的市場」，但同時批評卡洛琳愚蠢，質疑她為何不購買Android手機。

麻屄煩

遲下可能要幫女廁裝埋尿兜

iphone 未出大mon嗰時又屌5s mon 細，出咗大mon 又屌mon 大

錯，係男廁取消尿兜。

證明用apple 既女人都係特別on9

你班女權狗去東南亞中東幫個班俾人壓榨嘅女人先啦 呢啲嘢就無限放大，就嚟連男人設計嘅任何嘢都會想強姦佢哋

啲女人先鐘意用大mon

當年好多女貪大mon買3叔note

講到好似揸住枝槍迫佢用咁

屌你老母今時今日做女人真好 郁啲有咩就女權做理由就ok

蘋果手機性侵女用家

得d女人會將手機放手袋
男人個個放褲袋根本唔想咁大部

睇都睇費事睇班喪閪

我見香港D女人用iPhone都係用大Mon多
iPhone SE, 4.7"果D就男人用多

如果控訴黑人剝鳩太大好難含，算唔算女權種族歧視？

力架碌鳩咁大又唔出黎投訴一手揸唔到

佢個舉動歧視android，可唔可以告鳩班女權

唔係女人先鍾意用大mon咩
Apple未出大mon機個陣好多女都係用Samsung note
出咗plus先轉apple咋喎

明明就係班女人先有咁多大mon機
男人拎黎打機多 要咁大個mon把撚

咁用細機用到男性勞損又係咪可以告？
女權真係弱撚智

女權分子多數肥婆 手應該好肥大先係㗎

女人孭袋先接受到大機，男人一般都袋褲袋好撚嗰方面

係歧視弱智經，你可以用雙手用iphone

收皮啦 女人先鍾意拎住部大機出街煲劇

女人千祈唔好用ipad喇咁，ipad 個屏幕仲大，應該猩猩嘅手型先啱用

D竹星妹真係

得男人先有賓周 唔公平

好彩年頭出咗部iPhone SE
最憎用大mon 完全唔可以單手操作

利申：藍絲

其實主要呢班成日乜都要死拗爛拗既係咪兩性關係得唔到滿足 所以要咁樣？如果屋企有個正常男人都好難想像會變成咁

歧視矮細亞洲人 垃圾！

唔係啲女人先鍾意大mon咩

做乜鳩

要取消用lighting 頭，會令女權聯想被插的感覺

女性明明比男性更鐘意用大機

Ipad直頭歧視人類
明顯比巨人族用

今個世紀人類最大倒退 : 女權撚

明明係d女人想要大mon睇片appl先出大mon機，班偽女權又喺度拎存在感

女性管理層方面，聽講appl營銷總經理（Burberry前Ceo）係gay cook接班人

咁撚樣都講得出口

開名啦屌佢老味

唔關事

ladyboy

歧視有撚嘅女性，強烈譴責

cls

Apple:用家問題

出返se就好

先入為主覺得女性手細 到底係邊個攱視邊個

女權=on9